Leica用家揮吓手(3)

開新post呢啲粗重嘢交比新入坑嘅細佬做得喇

大家專心 得

唔一定用家嘅
不過希望想入坑嘅人，入嚟問意見嘅時候，可以做多少少功課先
因為唔係個個都夠老脾

巴打係ebay買leica有咩要注意

睇嚟諗嘢巴又要再打多次呢個咁驚險又幸運嘅經歷

買機定鏡先 不過ebay 好少有平野 捕住d 二手區同二手店網站好過

係wor 上去睇 未計運費都已經貴過香港d二手區

唔好學我 我係玩命 我呢單係番工坐低個下一開eBay得番半個鐘見無人落bid 點知我一bid就中

我都唔明點解我個陣會夠膽bid落去

係咪嗰一刻喺公司好厭世
覺得冇嘢慘得過摺喺公司入面

諗住買機

正常 做人要有目標先好上eBay
其次就係捕下bid, Seller positive rate, return policy (有啲return要收番原價XX%)
無耐性就落2手舖 貴少少(肥花價+10%) 但時間慳番好多
前幾日係天祥2手門口撞過個泰國佬
佢話香港買Leica嘢好平 condition又好
然後show咗張30萬一支鏡嘅單比我睇
話番返泰國可以放40萬

冇追哂巴打d經歷，咁睇黎你真係好好彩

鐘意snap 係日本買咗個中古 Leica Q 真係好鐘意Leica 個tune

mon 住 hklfc 同dcfever
hklfc 果度有幾間商戶個價係特別靚 可以follow 埋佢地fb

夠唔夠弱水三千首詞咁靚？

其實我有睇嘅
我個seller寫個product description有format有grade
而positive rate竟然都有100.00% 而且有過千次交易
Return period有2個禮拜 只需付return ship fee

只係睇佢其他bid period都set 5日
部m6 ttl 0.58起標價唔連運費才hkd11700
唔明點解呢單咁多日1個bid都無
其實事後令我驚嘅係人云亦云心理
而落bid個下覺得我不入地獄 誰入地獄
最後結論係......係個幾日個個搵m6買嘅人都盲咗

仲有連個賣家都盲埋

估唔到依家已經玩咗 4 年有多
一開波已經係用 MP，後來放咗，斷斷續續玩過 M6 同埋 M4

最後兩年前買咗部全新的 Black Paint MP a la carte，落訂時安排冇任何刻字喺機頂，最後 request Leica 刻我個簽名上去

兩個月前買咗套近乎全新，冇咩點用過嘅 chrome M3 Single Stroke，套機連埋支 Rigid, 玻璃好靚
另外有支 M3 改成 M2 嘅八妹喺 Kanto 做緊 Black repaint。

同埋有部 Leica T 看門口... 但真係冇咩點用，遲下或者買返 SL / M10-P

其實前排仲買咗支 LHSA 50 APO... 但發覺都係唔捨得用，但又唔想儲，明知之後會升值，都係放俾朋友算...

巴打好有米
有冇圖睇下

btw
邊到有師傳可以八妹拆眼鏡用到落m2
聽講好難整

自己嗰部就唔貼喇，真係俾人起底
camera film photo 個老闆就曾經貼過自己部 M7 a la carte Black Paint，又係原先整到個頂冇字，然後俾廠刻自己簽名上去。

八妹 M3 轉 M2 香港同台灣應該都有師傅識整，但唔肯定邊位。我嗰支買返黎本身已經改好，同埋 CLA 過，喺 MP 影冇問題。

LHSA 50 APO...
巴打真係好有米

巴打覺唔覺得佢個AWB唔係好得？（FW 2.0）
人工光源成日都偏綠，佢又無得set wb shift

新手準備入m10，想配支35mm summicron, 諗緊七妹定現行版Asph好

利伸，想買埋部R3A一鏡兩味

七妹吹大咗，影菲林ok，數碼，不了

遲啲可能連M240都有得吹奏
Leica史上第一部CMOS M body

自己屋企又唔係好多位，遲下有錢買個大單位再慢慢儲
樓都買到，鏡頭相機應該小事

Leica 真係好毒... 唔覺唔覺會愈玩愈貴
不過其實都有唔少鏡係質素同價錢都做到平衡

其實上一版 ASPH 都 okay 個喎
我覺得買 ASPH 好少少，至於邊個版本就睇你喜好

應該咁講
唔玩開都覺得有啲貴
一玩開，未講光學質素，淨係攞上手造工紮實，已經知道點解值呢個價錢
會漸漸覺得價錢合理、愈踩愈深
係要睇手頭緊唔緊，攞唔攞到cash出嚟咁解

11700係近期高位啫, 以前M6TTL基本上唔會過USD1300先會有人買

唔好話LHSA, 普通版APO都真係唔捨得買全新無花

個人支持七妹, 七妹放數碼機都岩岩好

咁M6以前咩價位？

CLASSIC正常CONDITION一千蚊美金都好多選擇

我最近一兩個月因為實際需要買咗 DSLR，即刻覺得啲 Canon Nikon 機同鏡都好平
仆街買部 6D II + Sigma 24-70 2.8 的價錢，Leica 的話 M9 都未必買到

但弊在勁少人放嘛... 我覺得八妹仲多人放過 APO 50
APO 係屬於一係唔鍾意，一鍾意就 keep 住唔放嗰類鏡嚟，好撚極端
不過呢排都係玩住 Rigid 先... 遲下先買返
但係又加價喇就嚟... 又要 50k 先買到全新

兩三年前見過 6500，外國 800 - 900 USD 都買到

M6產量高，user condition 九千幾八千都見過

呢個係, 個價真係夠離地, 唔係DIEHARD FANS真係睇唔明
0.95上年年頭心大心細無買真係揼晒春

Leica D 野早買早享受, 遲買貴幾舊

我個 friend 早我玩成十年，佢話見過 Noctilux V4 賣兩萬幾蚊，八妹 M2 版一萬頭...

事實上都係，十幾年前 M3 BP 靚仔都係四萬左右

所以再等下年買m6要靚仔全新可能要14000起跳

咁你真係要99%以上CONDITION又真係要咁貴既

所以我仲諗緊好唔好買定部放係箱先, 到真係玩菲林先拎佢出黎用

你嗰部直頭係真new old stock

衣家連最宅洗嘅m5都唔平 搵到部平少少都至少20人起跳watching click入去壞呢樣壞個樣

15k-17k咗好耐啦

最新update係我又退番比佢了
因為有另外一個買家14號即係喺我收咗部機前買咗
尋晚番到屋企見到近10個message追機
老細都出動埋千字文
咁我見咁都即刻話退 但太夜要第朝先
到今朝見到佢msg要求我用UPS寄 (無用過 )
因為我已經close咗eBay個return case file
UPS話保障我最好用到付 到咗叫佢地比
但我無UPS ac seller又無比佢嗰個我
咁我梗係乜都問個seller清楚想我點先寄啦
但我已經由10點問咗個seller成大半日0回音
衣家我包起咗部機坐咗係度

Ching前日又話係正正常常12000萬買到嘅m6

12000係正正常常m6
唔係靚仔全新

你果部係正正常常
唔叫靚仔全新
Ok？

你贏啦Ching
因為又真係唔係全新嘅

盒又無，說明書又無
當自己全新機
寄返去啦柒頭

可惜... 可能佢唔想蝕抵，作個理由迫你return

部機有盒同個說明書架
係個seller度
個seller比咗個post我睇
14號closed
mark咗sold
真係有另外一個買家等緊

Btw話似當佢係全新機嗰個係達叔
無佢金口approve我唔敢亂講

大家真係要多啲睇唔同資料先去了解咩叫全新，full set
我見過有啲人跟埋啲盒，一兩張紙就話自己 full set
其實個盒根本就同出產期唔對（即係嗰個年代唔應該跟呢種盒）

除非有處女情意結或者有閒錢
如果唔係都唔好買 全新 / new old stock 或者 full set 機，求其用到算靚仔就好俾錢喇

其實玩玩吓 Leica，有時會好想考古
會睇多啲資料，望下點解呢部機呢支鏡會有呢啲特徵
睇得多對你買二手產品都有幫助
我前排就見到有間舖賣積木鏡，我唔知佢有冇同個客講啦，但支鏡好快就賣咗，又唔係特別平嗰吓死，冇天理...

係囉係囉
仲有部0.58 ttl喺個seller度添

其實mp、m7同m-A都仲有全新行/水貨
有閒錢買全新呢幾款好過追舊model全新/full set
可能係錯覺，mp手感比較札實

MP M7 M-A exactly 仲喺生產線上面，Leica 冇打算將佢停產（但不得不佩服 Leica 出 M-A，而佢覺得有市場價值），所以一定有全新嘅新鮮貨
至於 M6 TTL 間中係有 New Old Stock，10 幾年前，我覺得都唔出奇

至於 M6 / M4-P / M4 / M4 MOT new old stock... 呢啲真係講緣份，亦係拍賣級，其實都脫離真實攝影需要，係為收藏

我都覺得 MP 好好，我用咗兩年非常滿意。
但又咁講，換咗 MP viewfinder 嘅 M6 / M6 TTL 同 MP 分別又好細...

Mp有Black paint

M6個viewfinder係咪肯比錢淨機咁寄去德國就換到？

M-A表示同MP一樣札實

我早排搵Black chrome M-A call爆晒啲舖頭都話冇代理翻到貨，得銀色... 等咗2個月

係，俾錢就得。
先寄去德國，整完，CS 經 email 俾單你，同意後俾信用卡資料，佢幫你簽完，就會寄返黎。

其實係拎走晒測光零件嘅 MP，所以感覺幾乎一樣。

noct 真係買黎完自己心願
講真 羅出去影太重 光圈全開又難中焦

On9，光圈造大係俾你用嚟收

Leica全機械嘅最後之作

如果買呢啲鏡頭唔要全開光圈咁佢嘅缺點（大，重，貴）咪冇意義？
Leica（尤其千禧後）造鏡都講銳利啦
如果下下都要就住就住不如買其他鏡頭用

造大個光圈唔係開盡嚟用
對比下大家都係f/1.8 or f/2.0
0.95嘅黑角/四邊失色都比summilux 同summicron 好
開盡1.4嘅表現同收下去到1.4嘅表現先至會體現到0.95嘅精髓
用過就會明

想問呢位巴打，如果係追求某光圈嘅最佳效果係要通過追高一級光圈的話，究竟leica（純粹以光學論，不論造工等等）係咪始終帶來rf鏡頭裡面嘅最佳光學效果呢

唔係
所有鏡收到f/8其實已經有最佳效果
唔洗追最大光圈

巴打最後有冇ship 返去換返部TTL?

大家都好肉緊
好想推人落坑

有

唔好喊！
慢慢搵！實會再遇到部靚M6！

其實邊部m6我無乜所謂 係寄番比佢等於又要再等一輪check一輪呢下煩

想問下各位巴打，想平平地入部(10k內)leica，入邊部好？暫時睇左x1 x2 x呢3部，最優先就係x1但係怕室內唔夠影。

X系有啲窄，本人覺得
不過可能你中意玩dc
不如留住筆錢，第日有多啲閒錢買M body玩真奶好過

係, 今日今日玩數碼除左M機之外係唔會諗LEICA (S, SL自問唔識欣賞)

菲林M才是精髓

見到meteor部m6好有興趣
加下狗衝去睇睇 買前有咩要注意

都係check快門簾、RF 、過片回片嗰啲囉
我次次上佢個網都見到一堆out of stock賣晒都show緊出嚟覺得好麻煩，睇兩睇放棄

我真係新手入坑 呢排做晒功課
鐘意新淨靚仔機 見佢部black TTL 0.85 好吸引
但岩岩打去山林道八下問話 返到部接近全新既black classic 0.72 但未報到價 貨到上去睇

搞到我加下都唔知仲上唔上meteor好 因為個個價都

Meteor不嬲貴開
俾我揀會去俾錢山林道賺

Classic
是樓主的心傷

你呢幾部係panasonic

但一諗起過片撥反方向就真係扯唔起旗

乜撚嘢過片撥反方向

自己都唔知講緊咩撚
但已上meteor

我第一眼睇完都唔明

講錯 快門果到

m8同m9會唔會差太遠？
budget問題想入m8
有冇鏡乘番crop factor大約係35mm

差好遠
28MM鏡X1.3 = 36.4MM

Voigtlander 28mm f2

TTL打後全部都錯方向

數碼奶我冇咩研究
不過好似有其他人答咗你

已入手 睇你地post好耐
終於落坑

兩部都已經變咗電子垃圾
分別唔會差太遠

Ching有無戴眼鏡？

富奸呢個名都知份人好乸西

點解山林道嗰部Classic 0.72唔啱心水咩？

起碼要typ240開始？

唔洗戴眼鏡 一野隊入去睇

我咁問純粹覺得如果戴眼鏡買0.85不如買M3 我0.85嘅35mm完全望唔到咁濟

正 唉近視撚玩rf真係小缺點

近鏡撚表示0.72睇35要郁多少少隻眼
好在玩開50

真係想玩數碼奶嗎？
因為數媽奶240開始我已經睇唔到特點喺邊，無從入手，俾唔到理由自己買數碼奶 最後走了菲林不歸路

原來樓主係講緊我
我都玩咗兩筒菲林先寄番比佢 雖然係過期嘅
樂觀啲睇咪只在乎曾經擁有囉
TTL0.58佢會比番我嘅同會refund曬兩轉運費

原來有新post

唔該巴打
舊相一推

其實最後都係會玩菲林 好似我咁買M9P 都係用黎練習同留念
遲d 都係會買菲林機, 只係到時買MP 定M6...

去東歐前趕唔趕得切收貨？

要擲公字先決定到
世界大難題

唔難既, 睇下到時儲到幾多錢咪決定到lor

趕得切
反而驚菲林趕唔切多啲 貴到喊啲菲林 Fuji連業務用都各加咗成5蚊

有冇方法唔洗出去搵人將d菲林轉番做jpg

大陸好似有部機好方便develop

espon V800

how much?
另外菲林機仲有咩選擇？除左m6/mp

佢個網站啲設計真係麻麻地
同埋係都要 show 啲賣咗嘅嘢
你賣咗就擺去第度啦

咁多個網，我覺得睇得最舒服都係山林道尾。

你支 0.95 我其實有興趣
但我呢排冇咩 cash RIP

山林道個網勁好睇又舒服，簡簡單單一目了然

YouTube有條片比較V850同Plustek 8200i
我覺得睇完佢啲相竟然覺得Plustek好啲

有錢一定係買 MP
M6 唔係唔好，但要搵部靚仔，唔好有 bubble
如果 CLA 咗就更加好

同埋山林道啲嘢跟得好足，職員勤力
我最近一年已經同山林道買嘢多。明知貴，但我覺得 okay

喺香港搵極都搵唔到全新11826，係咪我太懶...

我都想搵 睇黎睇去啲summicron都要9千 一堆過1皮 不如直屌11826

嗱，咪爭呀
我話要先㗎

fuji業務用呢個貨真係唔值

繼續吹下水 有錢買機無錢買鏡 問朋友借住枝35mm吉下 目標係50.4 v2 or v3 但有無巴打講下分別如何 本身想諗asph但話太sharp?

入曬Kodak啦已經 無得揀 Fuji全線都貴

Btw見到Ching部機了 真係幾抵做喎全新嘅 仲有一部剩 可惜係0.85嘅

v3 唔好買
勁多離膠個案

係
m8同m9
個可用iso 喺2018年實在太低
再加上咁多年機齡已經被操到鬆曬

個post忽然多咗好撚多二手佬

啲人話 M-E M9-P 靚我都冇咩興趣
起碼 M240 啦屌
一係玩返 M8, 完全唔撚 care

無啦 仲要留幾千蚊番黎哂相 帶兩個焦段去算 放棄50mm

祝閣下旅途愉快

唔知點解數碼奶嚟講，得monochrom吸引到我少少
其他扯不起旗

M9M / M240M，你有冇所謂的？

Monochrome 嘅嘢，一係配八妹，一係 Rigid，一係 50 APO，冇撚得輸

我搭嗲㗎咋
冇諗住入數碼M
我個名已經代表我的忠誠

50 APO光學上嚟講直頭係痴撚線
但我都係中意pre-a

我都係鍾意用菲林 M 多過數碼 M
其實數碼 M 都方便嘅，但嗰種方便其實 M7 俾到九成
我有閒錢都會整部 M7 a la carte 醒醒神

MP 已經好滿足了

菲林M一攞上手就知咩係終極德國工藝
完全係經得上時代嘅考驗

有錢買部新淨嘅 M3 / 普通 condition 的 M3 Black Paint
你會覺得最好嘅 M 其實一早已經出現咗，往後嘅機都係未及完美
MP 好接近，但都唔及 M3

m8 玩住先啦 到有錢再升m9 m240
m8 個價應該唔會點跌 放番出去都唔駛蝕太多

其實銀色 / 黑色 M8.2 係好撚靚
嗰陣仲用緊荔枝皮
M9 M9P 因為有 CCD 問題，換完 CCD 後啲皮都幫你換埋走，好可惜
但 M8.2 係冇穿冇爛，其實好爽
配支 Summicron 40 係無得輸

m8.2 好少人放 同埋個價好似回彈左
m9 d 鬼話新果批d sensor 已經唔會有問題 唔知真定假

info 嗰頁係 15 就可能有手尾，16 就冇

可能大家要嘅嘢都唔同，我反而覺得MP有電子零件而唔完美

黑色M8.2 已射

咁你一係買 M3，一係買 M-A

已經用緊

你點測光？ Sunny 16 / hotshoe meter / app ?

通常一開波用app，都好準下
App完兩三張，大概知有幾曬之後就sunny 16

用MA真係好有品味, 勁

品味呢啲好主觀嘅
心地好已經

巴打買左幾錢？
想入翻部bp
因為其他m都係銀

M-A係BC嚟喎
BP得MP

你地平時會去邊到睇下鏡
今日想買埋枝50.2 asph or v2
同埋有無相機套 帶 推薦

琴日去meteor唔睇埋？
佢個網真係睇得好辛苦

我平時上佢個網都係Sort by"in stock", 會冇咁辛苦

點解我㩒完lens -> Leica lenses ->再sort by “in stock”都仲係一大堆out of stock...

佢地無貨

你係咪跳左去後面d頁數到？

冇貨都唔緊要呀
但唔好賣咗都照寫out of stock，俾假希望人哋會翻貨 直接delete個listing咪算

冇呀，不過唔深究了，講親都覺得煩
有冇人試過MKK? 個網都幾好睇

但佢個網好似唔太update
我反而係上佢eBay page 睇Update d

mkk d 野貴到嘔 又勁多post
阻住哂睇野

去mkk幫人交租咩
啲鏡賣之前都唔知有無cal過
成個格局似劏大陸佬
去將軍同松屋都好過佢

現時最有心機真係山林道

佢地ig好似更新快少少咁

街頭定街尾果間

M3

IG 多數用黎呃 like，間間都一樣
但佢貼完 IG 又唔係即刻喺網站見到件貨。
總之佢個網站我真係頂唔順啦...

咁係公司立場黎講起碼知道佢地會賣呢D野, 無貨咁解

其實邊樣賣左邊樣未賣，喺 system backdoor 都睇到。
如果繼續貼出黎，確實係可以俾啲客知啲貨係一路貴緊... 當然貴同平都係整體大環境做出黎

其實50cron pre a有冇focusing tab?
我見有d有有d冇 好亂
利申新手

d lux鏡頭發霉 係咪除左原廠 香港無地方整到

有，你見無嗰支係第三代，pre a 有

其實 50 cron 好少人會講佢係 pre-a

有啲觀點認為 50 APO 就係 Leica Summicron-M 50mm 嘅第六代，亦會叫佢做 ASPH
但更多人覺得佢係獨特存在，而且 Mandler 設計嘅 50 cron 仲有得賣。

其實由縮頭 50 cron 到 Mandler 嗰代 50 cron（而家賣緊嗰隻 11826）都係冇 ASPH 鏡片，係 Karbe 設計的 50 APO 先有 ASPH 鏡片。

而有 focusing tab 嗰代有加製有德製，in general 計係第四代
第五代就係而家賣緊嗰代，有 built-in hood，但光學設計同第四代一樣

巴打好波

鬼佬嗰邊就鍾意話 50 Summicron 有四代，佢哋係以光學設計去分，但香港台灣就鍾意話有五代，第四代係 focusing tab，第五代就係 built-in hood，但第四第五代光學設計一樣。

正如鬼佬佢哋都會認為 35 Summicron 六妹只係計一代，但有兩個外型設計（但亞洲呢邊就會分咗兩代，即係第二代第三代，第一代係八妹，第四代係七妹）

幾嚴重先, 如果寄德國整要二百幾歐
香港得番老師傳抹架咋

影相有好明顯一點點黑點
之前問過間整相機啲老鋪 佢話因爲d lux隻鏡頭佢地拆唔到黎整

D Lux 依d 一體機都係返原廠整好d...

係啊, 尤其近十幾年新個D LUX, 我有支35LUX 一代ASPH都有漏油, 都係諗住去埋旅行之後就寄去德國整, 所以我之前已經SEND 電郵問晒價, 得出要二百幾歐呢個答案

橫掂都係不如收部2手，或者上Type113嗰啲啦

直上菲林M

各位,小弟幾經考慮,最後決定入手一部二手M8
請問買機之前有咩要CHECK?

Mon 光點死點（雖然 M8 個 mon 有等於冇）
各級快門
Sensor 有冇唔正常

對焦點樣CHECK

佢個 mon 就真係嘥勁氣
你最好就搵支對焦一定冇問題嘅鏡影下，跟住即刻拎 SD card 出黎用電腦 check

Check 下智商

M10 外、邊部外、邊部較理想、本來打算買2手m9,但ccd 好似有好多問題、cmos 又話冇ccd 咁靚，各位比d意見

其實M9 換左ccd 個d機 so far 唔覺有人講再出問題, 你可以考慮下搵部換左既
最好有跟單個d la, 同埋最好就check 下佢個CCD ID 係咪15 or 以上la~
詳情:

咁cmos 同ccd 兩者分別大唔大、thanks ching

反正你都唔會睇得岀ccd同cmos有咩分別
所以是但一部有Leica logo嘅就可以了

我冇M10 所以做唔到AB test,
你可以上網search 下都有人post d 比較相出黎可以參考下
我自己感覺係cmos d 色係比較實同乾淨d, ccd 就soft d (但唔係blur wor)

其實我已經有Leica Mp,放低左一排、想搵部數碼用番d舊鏡玩下， thanks ching

我search 一下，Thanks ching

以功能計 M10係好好多ga (有防水滴防塵, iso 又可以用高d
我因為本身有A7, 而且冇咁多錢(因為要留黎鏡
所以先揀M9P

諗住去旅行一部菲林、一部數碼、鏡互換尼玩

咁可能M10 好d la, 夜晚可以開高d ISO ma
不過去望下d 相再決定la~

M10 有d. Out budget,要look look sin thanks ching

M10 非常之好，但真係貴
想平可以考慮下 M240
M9 / M-E / M9-P 我覺得好多時價錢偏高，而且夜晚冇咩用
M240 配支 Summilux / Summicron 夜晚都仲叫影到

本身有zm 35 2
入summaron 35 2.8是否不智？

入七妹或者 現行版35/2

會升級有感的

唔記得利申窮j
因為我有m3 想玩眼鏡版
同埋想摸下當年最top既造工
升級就遲d先 遲d賣咁d機鏡可能會有翻 budget
btw thx巴打

尋日收到部m6 ttl 0.58啦
但我懷疑個seller想走refund數
佢本身應承咗會另外refund部份
我呢幾日eBay pm極佢找數都無反應
我有cap對話圖 有佢email, 舖頭fb同電話
但我on99晨早cancel咗個return request
是咪玩完 ？

影黑白非常好
你有 M3, 直頭唔使考慮，買！

利申 八妹用家

3.5 同2.8你會揀邊隻？因為我都係想搵眼鏡版八妹

我都想問下八妹眼鏡版宜家咩價到?

2.8
3.5 一般人會買 Elmar 嗰隻，唔會買 Summaron 嗰隻
你試咗小八妹，基本上就知道八妹大概係點

12k - 15k
價差冇八妹咁大

上網做左好多小八research
普遍評價都係好 又唔洗點食炒價
已經想買左好耐
因為個月牙focusing tab啱我手感多d
但其實本身最卻步既地方係有好多人都話眼鏡版唔好
又話個goggle會lower finder contrast 又會有flare咁
不過聽完巴打推介我就下定決心了

老鏡一定要接受佢既缺點，好容易有flare

goggle 係咁，用得就一定要接受
老鏡係會有 flare，加個 hood 叫幫補下
35 pre A 嗰種就不要說了

其實八妹同小八妹個鏡身設計真係幾好

我意思係網上d人話個goggle會令到finder有flare阿
同埋leica鏡我淨係玩得起舊個d 窮

我都係覺得rigid同八妹小八妹既設計好靚先入手
又輕身

夜晚啲燈同陽光下都易有flare, 個陣啲coating 問題

鬼佬都係陰陰濕濕，試下再嘈佢

GOGGLE有FLARE就一定架嘞
其實LEICA野貴有貴賣, M2 M3呢兩個VERSION個差價咁多年都係KEEP住一樣既啫

其實Goggle 都有得拆開抹，筲箕灣余師傳有做。

其實 google 鏡係咁，硬係覺得隔咗一重，又重。除非我 budget 好緊，否則都唔會再買 goggle version 了，但真係貴好多

感謝ching 星期六上去拜會下佢先

想問下對焦環如果唔順 有無辦法自己搞 ？

Google 同無google 影有無分別？ 唔係有得拆google 咩？

係goggles，not google
用digital 可以，但film唔得
因為多左層玻璃，對焦會暗啲

你岩，自膠
我意思係影相出黎有無唔同，goggles唔係可以拆左去照影咩

我覺得幾型呀

用m3,m6唔可以，對唔到焦
但m9就可以

無goggle版貴好多

我冇話唔型，我覺得好重姐

以前眼鏡小八上mp240覺得使用上冇問題

揾師傅cla完對焦都唔得？！

唔得，個對焦係有差異的
個 goggle 就係糾正視差，補償差異
拆左出黎，你只會對極都唔啱

拆左出黎 CLA 就得喇。
我有支八妹係 M3 轉 M2，買時已經搞掂左，落 MP 影完全中焦。

呢樣就唔知啦，但我驚咁整完，二手無人要

其實拆完應該仲要磨埋 bayonet 條坑，如果唔係 frameline 應該係照出 50mm。

有無可能自己搞？
我都有眼鏡版八妹

靚嘅，用到嘅，一定有人要
但你唔會 expect 一支 M3 轉 M2 嘅鏡，可以賣到 M2 版個價錢
通常係 M3 版貴少少

冇啦，搵師傅做啦，但我都唔知邊個識整。

拆眼睛出到35mm框缐？支鏡唔係50mm 刀口mount，眼鏡放大變成35框線。🤔

其實幾低屌 平好多有得影

我嗰支就係已經磨埋，所以係 complete M2 ver

唔係，以我所知 Admin 們都係資深玩家嚟，唔係舖頭東主
當然 MKK 賣嘢出 post 個頻率最撚狼死

Mkk.... 唔好去..... 精明生意人，計意好盡，只會賺多你唔會少，有平一定有問題，但有時枝鏡個serial靚少少或者嗰年少出，e.g.有幾個8，就mark up 好多

冇補充

Fb 個 hk leica exchange 就應該係mkk admin

最近手痕，入咗部 X2
之前用 T, 但都唔是好慣

X2 好機嚟
不過點解唔入Typ113嘅？

大碌，貴啲...
同埋我唔多用數碼，可以平啲搞掂就平啲

各位,我發現部M8係快門快過1/45之後係張相度會出現一粒光點
每次都係同一個位
同埋高ISO既相會係同一個位有條藍色線(ISO320,640都有,但係唔明顯)
請問係咪SENSOR有問題?

2018年買N手m8的下場

D-Lux 你試下揾高捷電業
ㄧ般都喺抹到就抹
抹唔到揾LX100鏡件換

係直情係一條線wo
做咩買既時候唔check清楚呀

佢個MON真係垃圾到睇唔到
番到黎放大先見到
聽日去鋪頭睇下佢點搞

Thanks ching

平時有玩菲林機，想出部全新MP菲林
想問各位Fotopia定meteor預訂好？

重有全新MP 機賣緊？

見到佢地網站有得預訂

再講多次
MP 同 M7 冇停產過

冇咩所謂
如果你想買埋鏡就 fotopia 囉或者

好 感謝

La Carte

用緊M6
好想買部M10玩
不過真係好貴

等 M10-P 出，再買二手 M10

到時就身痕想買M10P架喇

我都等緊 M10-P

MP真係好
成日有得訂
M-A真係乞衣仔咁到到乞都搵唔到人幫手訂，代理又少入M-A

好難㗎
啲人寧願買 Black Paint M4 都唔會買 M-A

買新機嘅滋味
終有一日我都會想試一次

買部 a la carte 加自己簽名或者其他嘢
包你買完唔賣

我都有諗過，一部MP BC全部刻字都唔要淨係要自己個簽名，Frameline 用番M2 果組就完美

得我一個傻仔

提返，其實 Black Paint 都做到刻字

你用慣到唔洗測光未？

推吓先

P 嘅Design 走向傳統，前面可樂Logo 拎走再喺番機頂到做番刻字，淨係呢樣野已經冇得頂

我始終好迷佢間公司嘅舊名，刻起上嚟比”Leica Camera AG” 靚好多

好期待可以做返 M9-P 咁，我相信機會都大
係 M240 先搞到部 P 機成個家燕媽媽咁

Leica Camera Wetzlar 呢個係稱呼係忠於源流
當然 Ernst Leitz Wetzlar 就更加正，但而家都唔會再咁叫
Solms 硬係覺得爭少少

本身想買支 Summilux 50 Black Chrome 玩下
但我今日去咗買錶，APO 都差唔多買到
冇咩事我都係繼續出返去用 Rigid 先

要有番個Frameline illumination window 先啱番個比例，240開始冇咗佢總係覺得奇奇怪怪咁

唔同年代唔同玩法囉，Rigid 好野嚟
不過我求方便比較prefer V1 cron

突破間好有衝動想買部黑M10
而家4萬幾真係好吸引

等m10p 出左再觀望下

已經跌到4萬幾？！

睇lfc見到有46，44／48都有
不過冇晒

有冇人用過75mm個兩支(F2同F1.4)？好似無咩人咁？

1.4 v2 用緊、好L正、不過大look同 重,少用
始終M 鏡最殺食35、50

係咪好難對焦？
我見香港好似無人放F2個支，反而F1.4有2手

又晤算好難對、不過1.4 景深好淺
致於f2好似好少2手、可能個個直上1.4

75 最好配個 1.25x 啦
90 直頭要用 1.4x
當然你本身已經用緊 0.85 的話咁當我冇講過

有冇巴打有m4割愛

想問下leica t, leica d-lux, leica x
主要都係影下風影相 budget都係$13000內
邊部好d
同埋香港易唔易買到

利申 完全攝影新手 對攝影0知識 想買部黎入坑

13000加上你零知識，其實出面有更好嘅世界，我個人並唔推薦M 以外嘅機

買咗個logo就識影相
去盡Leica CL啦

明白明白 其實都有係出面其他post問過下新手買咩機 都有人推介fujifilm
會再睇下先 唔該曬！

岩岩起步 唔想買貴野住 想揾d入門or平d既學下先
買貴野唔識影都無用

咁你都識講貴野唔識影都冇用
買個牌子唔會幫得你幾多
最多都係一份我用緊Leica 嘅優越感
買部實際啲嘅機學反而更符合你而加嘅需要啦

CL都叫貴
好入門下

對我黎講算貴

13000岀返去買sony算啦

去fever 2手區執部2手A7ii又好，a7rii又好玩住先啦
萬幾蚊真係唔好玩Leica

真係買部rx100 試下自已係咪鍾意攝影先好過

聽日去幫襯下先

Leica MA 同 leica mp (film) 除咗無測光 其他完全一樣？

顏色唔同
mp 係black paint
ma 係black chrome，但係個black chrome比起其他機又啞色少少咁

買MP。

除左貴。

其他野你都會覺得超好用

屌你啦mp回片平攪無m4/6/7斜攪咁好用囉
利申：mp user/ex m6 user

點解leica啲機啲鏡咁貴

起緊回片唔會鬆手就彈開先

上面有人講咗
M-A black chrome，鍍上去的，不是Black paint，理論上唔會露銅，同埋冇咁易花
其他嘢完全一樣

M-A開心用家上

我覺得M-A/MP直攪實淨啲

斜攪條野咁幼見到都有少少驚
M3直攪

冇錯

唔知你彈開係咩
至少斜攪個設計食力啲回得快啲
成個換菲林過程快已經好唔同
影開囡，一換菲林就好快斷咗個表情，要襯佢鬆懈變樣之前換到繼續影
已經有兩部機喺身

未見過有人用斜攪攪斷條嘢

我就真係喺RFF 到聽過呢單悲劇啦

都聽過，都真係灰機

支持 M3 / M2 / M-A / MP 直攪

強推MP，

有錢的話

你有好多mp要散貨？

我基本上一夠彈藥就即上 MP
而家從來只有煩買鏡，唔會再諗買機
買機都係為收藏

如果係就好，

一部都三萬

同意
一嘢上MP
以後煩少樣嘢，專心攻鏡

M6 揮手

有冇巴打有用Arte Di Mano既half case
好撚貴

買左個，用黎供奉部收藏級 M3

真皮長期笠住相機放入防潮箱會令到皮革上殘留嘅酸性物質侵蝕部相機

本人支持裸跑系

裸跑最撚型

部機日日跟身 所以都係帶返個套好d

好多時啲人都係話部相機係俾自己個套刮花

我自己就係功能行先，外貌行後
樣比你靚到Mint Condition 咁但啲功能操作上甩甩漏漏又有乜意思

個套有咩功能
菲林機笠套換菲林煩到閪咁

呢個真係好認同

咁菲林機用套又真係玩自已既
我用M9所以用套都仲ok, 而且好揸手啲

為好揸手我用開winder /girp

心聲

我個意思係個套保護得嚟都冇咩意思咁囉，既然都有人話個套會刮花部野咁要嚟做乜，換菲林又煩，又呢樣又果樣咁

保持番佢原本咁樣咪仲好，花少少又唔會死

我部 MP 就真係裸跑

反而想換下塊皮貼玩下
黑mp襯啡皮好似幾好咁

根本無相機加half case 係靚

M7正式壽終正寢

屌佢老母mkk都痴撚線
去lfc 2手成板都係佢d post
又垃圾又貴

人地要交租嘛

可惜
睇下年尾買唔買部 NOS 玩下

電子快門唔啱我

肥花都有唔少

真係好撚煩 賣d 野又貴 阻住哂睇野

點解七妹宜家貴左禁多 上年仲係一萬頭就有

幾十個分身做市
可能怕幾年後d相機太勁，d老鏡追唔上畫面，到時候又唔值錢

玩老鏡都唔係貪佢夠sharp

咩叫老鏡追唔上畫面？

解像力唔夠應用喺新機嘅sensor

咪就係囉

hahahaha 咩叫夠？

貪夠glow嘛

Clam down man

撚知咩，我將翻譯架咋
可能係睇dxo 分數掛

老鏡有味道d,柔和d冇咁利、新鏡 偏利、尤其ASPH 線條分明，清新、兩種味道，睇你喜好、不過數碼都係偏向新鏡夾d

之前有放左，想買返支影下，Germany 要一萬尾

琴日周圍搵V1 Cron 都搵唔到件好嘅，一係就對焦環太緊，一係就光圈環太緊，好灰

始終七妺最易掌握、最穩陣、八妹係好、但彩色七妹好似正d,ASPH 又𠝹死人

味道就好主觀嘅，銳利/輪廓分明就比較容易分辨。數碼相機只會越來越高分析力，到時有啲菲林年代設計嘅鏡頭未必可以追得上，咁影出來有瑕疵就唔好。當然，有啲人鍾意影出來有種朦朧美，都係各花入各眼

好彩上年買左枝加版$10xxx

唔知會唔會跟返，我上一兩年 8000加版，10500德版都買過，全部玻璃正，放曬好傷心

屋企搵到部MINI 3
但作為門外漢真係唔知點用部機好

攞去賣囉唔係可以點用

都係一個好提議
不過都想試影下

有冇巴打用過wate呢支鏡頭？請問有冇咩評價咁

鏡重，個外置viewfinder好重
三個焦距太接近實際用落zoom唔zoom無乜關係
呢個價正正經經買枝21mm 2.8 好過

我部m3 快門卡著左，塊布門淨係移左一半，另一半卡著左，想拎去整，除左達叔，仲有咩選擇？

唔試下自己整？

會唔會條彈弓斷左？

其實我去左台灣旅行，影左一筒菲林就壞撚左
不過今日開始落雨，用返digital 就算

實際情況係點我自己都唔清楚
我淨係知網上有人教過整M2/M3 嘅快門
似乎係機械機用得耐嘅一種通病嚟

余師傅
你識自己整就唔撚洗上嚟問啦
有啲錢唔慳得

有無地址同電話？

啱啱入咗手mp, 我想35同50mm各入一支鏡頭，應該入邊支好？唔該巴打

有無金錢考慮先？

預20000左右一支

50 1.4 ASPH

35/2 七妹 and 50/1.4 asph

2皮都夠買8妹

依家好難講

冇hood ,殘殘地、加製都窄窄地

世紀大戰問題，加製德製七妹八妹鏡身用料應該有少少分別，但影出黎有無分別？

自己google啦柒頭

加製 leitz 廠玻璃出來暖d soft d ,德製清新d,一般市場上德制貴過加制、但我自己喜歡加製、leitz 廠好野尼

50mm summicron ver.4 月牙
淨返嘅錢買八妹

請問眼鏡八副眼鏡好重fog & haze
自己拆黎清難唔難搞
或者有冇師傅肯搞？

新手

想入部 m2 / m4, 請問幾多係合理價？
好後悔兩年前 7000 放左部靚仔 m6

User condition 4-6k
Mint condition around 8k

有師傅肯搞

M10 Leitzpark Edition
M10P如無意外都應該同呢部差唔多樣

想放部 M6
99新
full set 整盒
tg 我 比圖你睇

$500

再添d

$500d

我考慮下

我好有誠意，好錫機

咁好 加分

$500d加分

用開sony 想試下奶

而家買m8是否不智？ budget得兩萬左右

得兩萬買菲林M加枝ZM VM玩住先
再有錢再換鏡

20k budget .... 我覺得最好係M6 + screw mount 35/50

數碼奶除m10之外都買唔過
包括m240
兩萬買m4+summilux 50mm

請問各巴打 Leica SL配M mount鏡，同M10比較，分別大唔大？尤其出來的相既顏色同detail

SL is better

去旅行部M-A淋下雨水
心都離埋，暫時冇事
好快抺乾

80k 筆直買m10 + 枝35.4係咪夠 有冇巴打係寶寶寶寶買過

4寶聽人講冇乜古惑野
但要俾晒錢先可以check機鏡
但自己未買過
想係佢度買支11672

我都諗住落坑，但諗緊邊間買好
m10+35mm2.4 asph

我買果時84左右
銀M10, 銀35lux asph

銀35lux asph 邊到入手平

水貨間間差唔多。主要係要有貨.
顏色35lux 成日都缺貨。

寶寶寶寶買過冇事
正直爽快

A7rii Lm-EA7想搵枝奶鏡旅行走天涯
請問有冇邊技wide 鏡好？
70% 景 30%人

求救，部 m2 過唔到片

Jam得咁離譜嘅？塊簾好似摺住咗咁
你對佢做過啲咩嚟

bid 返黎就係咁
整大約幾錢到？

Bid翻嚟咁冇得喊㗎喎
當比學費

炒快門簾
真絲？手指幾長

咁你都睇到

大膽的話可以試下用手指推下個快門簾（你上面張相的左方）同時拉過片桿。有時只係快門太早比個break 閘停咗，又因為快門未復位所以過唔到片 ～ 不過幾十年機都要揾師傅tune。 good luck ~

第一張圖的右方先岩 ～

M6塊布簾去完軍艦島
唔知係咪太刺激 曬到濃左少少
返到黎香港再影就漏光

想問有無推薦邊到整呢塊野好

諗緊要35 f1.4 定 35 f2, 價錢爭得遠，又少用大光圈
師兄們點睇？

搵枝黑色水性marker 油返佢

咁撚多枝1.4同咁撚多枝2
你比較緊乜柒？

如果一機一鏡走天涯，35mm 你會要邊枝？

zm 35 2

估唔到係非奶

直覺話我知穿左
收工返去望多次 係咪整既話要原廠先掂
因為係前面測光塊布

無得返原廠整架喇
我$500同你收咗佢啦

如果一機一鏡
而預算又唔係問題
11663啦
不過玩leica有乜可能一機一鏡走天涯
買多幾支啦巴打

ZM 35 2.8呢？

四角失光太嚴重

入左手m10+35mm2.4

2.4

有錢真好

先諗左第一枝先

$550連皮套收

有無巴打玩R ?

過片桿stuck 住

係啊，shutter 未到站過片桿係唔會行。你見唔見布廉尾塊鐵片？向viewfinder eyepiece 方向推。

搵d 布質膠紙是後面貼就ok la

有無R 巴打？

比左盧師傅換執新算

thanks brother! 過到片啦！但每次都要拉塊鐵片先得 同禁快門 個布廉都唔開。。

似入面啲彈弓都亂龍了，要搵師父大執喇。

唔該巴打

其實LEICA 個快門都唔是好難tune. 是機底有兩個位拎.

啱先整番好部 HEXAR RF. Konica 真是好認真設計呢部野

你個癲佬

死馬當活馬醫
年幾前影影下死左出 error 11
上網睇應該是shutter 問題. 電子野諗無parts無得攪 放埋左入箱 (所以入左m6 )

又無service manual 又賣唔出. 所以自己泥, 又好彩整得番
依家變左兩部M mount

咁如果係彈簧老化呢
應該點拎

網上睇Leica Q啲評論好兩極，除咗無得換鏡之外，其實係咪真係咁差？

用得Q多數係用過大機嘅過來人，Q畀到嘅係輕便同算唔差嘅畫質。

11860 係咪用唔到standard filter?
個價好似低水d

應該係你太勁

咁要試下確認左是咪真是老化到無得教先啦.
google youtube 下 leica shutter adjustment 好多教學

我都想整多部Q玩下
不過諗諗下
都係買支28 summicron好過

投資角位應該keep鏡...

買鏡應該去邊搵？肥花，全部都係mkk...
求救

Ebay、日雅、山林道

mkk呢條傻鳩
lfc 肥花全部都係佢d post洗版洗到

係呀 痴線㗎....

仲要係咁拍片 好洗腦 好煩

阻撚住晒睇其他鋪頭出既post

btw lfc係咪同mkk有關係
一間鋪頭一日出十幾個post都唔理

Mkk 係咪mark 得算高價

Mkk 用第個account 名mkk2收我支鏡仲要壓價大家小心

窮撚落坑想買部m6，邊度買穩陣又唔使俾人劏？

我都想買Q.
不過三年前既機，有啲怕買咗無幾耐就出Q2

全新定點？試下山林道，係貴啲但好似安心啲
Btw支持m6 Classic

唔追度mint condition，太靚就會錫住唔敢操部機
只求功能正常，外觀唔係戰地機就得

相機殘殘地先靚

揀定埋鏡 一鋪買晒唔洗煩

除左mkk呢間垃圾
基本上lfc幾間成日出post既鋪頭都ok既

自己慢慢用到殘先正

真 買部新既返黎 親手操到攰

想請教一下 全新M10或M262應該去邊度買好？想試清楚兩部機
個個都推介山林道，不過我見佢地似係賣used野多
唔該曬

試應該去leica store好d
新機就都係個幾間除左mkk
而家個價比起2個月前平左幾千銀

其實山林道即係邊間？

尋日行IFC Leica Store, 冇M262 M10成六皮幾 問都冇問即刻走人
M10宜家係d咩4寶做緊45k 唔知有冇伏

Fotopia?

4寶買過其他機唔差，leica就未試過

我都想買Q
上miami睇有部titanium二手，但好花
我諗冇咁快出2

thanks

3間都ok 岩岩前中後

其實我喺呢到講過好幾次
（非打手）一年前喺寶寶寶寶買全新M-A
一啲事都冇，乾手淨腳，軍軍真真。
更何況，盒皮痴晒出廠日期貼紙，佢仲證明比你睇真全新機，你去到先喺夾萬攞出嚟。
你一路試機佢一路睇住同你一齊check機。
我嗰時初入坑，佢仲帶埋私家鏡比我試旁軸連動

後好似搬咗，新位都係山林道

睇佢ig間舖係靚咗

呢度讚鋪頭係咪會俾人屌做打手 ?
上次去新鋪幫襯過
係靚左光猛左因為多左隻window
好過以前好多

宜家是正咗好多

新鋪靚左好多
比你靜靜地咁睇 幾好

但原鋪位都變左另一間
都不錯

換咗ccd既M9 $22500 入唔入得過？
定加多少少買m240 不過cmos

得水魚同戇鳩仔先會喺2018年買M9
$22500？$500都要考慮下
巴打不如買華為啦

$500都要考慮的話咁你應該先係戇鳩

點解而家唔買得M9? 可唔可以分析下

乜鳩都唔識分析完你都係唔明架啦
去買華為啦柒頭

當我問錯人，你呢啲傻閪只會分析華為前華為後
問黎都曬鳩氣

我做水魚on9仔，你囉部岀嚟,正常無壞，condition 一般，我$5000 同你收。

山林道會唔會專登幫人訂lens?
唔知係咪summicron v5太冷門，好多間都冇...

點解你唔問下佢地

早幾年$37000有人接貨就放咗啦
我份人好均真，唔會呃弱智嘅
巴打想做水魚on9仔可以攞$5000買倫敦金

笑

m6幾錢入手先合理？
ebay見到us$1600

Ebay要小心，撞手神

好靚仔的話

$13000-14000

正正常常就

$11000-12000

見到mkk 個價比起你講個range再貴多4-5千左右

mkk呢間垃圾黑店唔洗睇
on99四眼肥佬

User condition 8000-9000都有，星際行下

價錢衣家唔知了
但eBay買要睇埋退貨條件同時限
Set到period好短/只賠partial多數有鬼

將軍、松屋果邊full packing 早排都見到16000左右

去山林道，或者銅鑼灣睇下喇

宜家係咪已經唔會搵到Leica Q Titanium 行貨

請教下大家，依度有無用用過部 monochrome...

用過
有咩幫到你？

有無CL用家

無

難少少有我諗

想平平地入坑

係新岀果部CL定係菲林果部CL？
如果係新果部就買唔過
菲林果部就嘥鳩氣，太易壞
M mount 菲林平平地Hexar RF 或者r3m
無測光都影到相就m4 user condition
想要奶味又無錢Hexar AF都唔差

新CL嘅話我諗在座咁多位都會叫你唔好浪費呢啲冤枉錢

感謝

買X-U玩下水底攝影好過

35cron應唔應該買最新？(i.e. ASPH V2)
7妹又好似比人吹大咗愈炒愈過份

利申：pre-a只係睇得上50cron v5，諗緊一唔一次過買晒翻去打飛機

而家七妹個價=35 cron asph II

我都中意pre-a啲舊鏡味（畢業玩菲林唔洗咁多correction）
但係真係屌出聲，靚仔啲嘅7妹宜家都搞到同35cron asph II差唔多... 唔通我仲繼續同你班炒家癲玩所謂嘅「king of bokeh」咩

七妹好多積木鏡
35唔係貪細枝真係連zm都無所謂
不過35嚟講都係鋼咀襯衫比較靚
利申：我個人、家族及生意伙伴皆沒有持有上述任何一枝35mm M mount鏡頭

算
買住50cron v5先

builb-in hood定 A42 有focus tab？
有人當DR係 V3又有人當佢係V2 DR

想要build in hood 11826
想要成年都未見代理入貨
可能就快完生產線，終結mandler時代

我搵緊A42有tab後期德製版
用Leicavit 有tab好爽皮
個手感返唔到轉頭

你個死癲佬

部m5黃斑變淡
請問下整唔整到？定要成舊對焦組件換？
如果係又拎去邊到整好

M5 偏門品味巴打
去搵下達叔/余師傅喇

我都有部m5

啱啱撚部機玩下35線框，有啲睇唔晒
本身0.72x又帶眼鏡啱啱好遮咗條35線框
係咪要配con

買部0.56咪得囉

唔要呀 0.72x用50好舒服
但又心思思成日想要多枝35玩
唔想成日比自己單吊西用50

我都係咁。。。m10加11879看唔晒，攪到要成日郁個頭去構圖

有時比錢買難受都係樂趣嘅一種
最緊要慣

完全同意！！已經心痕想入支50 1.4同35 1.4
師兄有咩介紹？

買個0.85x viewfinder magnifier
得副廠，不過好過無

35就鋼咀
50就pre-a

師兄。。。50 pre-a好難搵
35鋼咀姐係？可以提供number ma?小既唔熟

請唔好買11826，唔好同我爭
因為好q難搵...
我想要枝全新，乞衣咁乞都搵唔到有代理入貨...

我之前原本諗住買支四代，點知錯有錯著個店員同我講話仲有一支全新嘅 11826，跟住就唔知點解我就入咗手喇 不過個價錢真係 # 不過我都係決斷入手。
=

上price . Com睇全世界都有喎

呃人㗎
次次都話冇貨
因為大家都係經同一個代理攞貨

尋日更新完

聽你乞咗半年都未到手

ebay bid左一set野，希望無伏
M6 Body
Made in Canada Summicron-M 1:2//35
Made in Canada Tele -Elmarit 1:28 / 90
Leitz Lense Elmarit-M 1:28 / 135
Lieca Leather case
Leitz Ball Head 18, Long - Silver made in germany

連運費usd 3410

幾抵喎好似

直頭抵到仆街？希望冇伏

得枝35有用
90同135得2.8 你慢慢玩得開心啲

電子CL用家係度

利申：主打影開M7，帶部CL機仔加18mm又輕又自動影下snap。同菲林比，CL色水其實都接受到，都係spare機啫。

CL加18mm比M系電仔機輕好多，且有auto focus，但CP好差。

拎去放左佢

90睇下係邊代啦，新啲果代都ok嘅

我想入部M5 , budget 唔高有咩Leica 35/50mm 鏡啱用

呢枝50mm f/2幾啱你

Thank you 手上只有一支Canon 50mm F1.2 LTM 希望都可以轉m mount 用到係M5

咁你買部m mount做乜鳩？
對住個logo打飛機？

都係啦，反正我手上都係得1支ltm 鏡

咁唔洗買m5啦
買華為咪得

淨係幾枝鏡都唔止依個價啦 如果正正常常無咩花

35 應該係7 element
135係有goggle個枝
90 係第二代

收到貨post上嚟比大家葡萄下

淨係枝七妹都比人炒到$3410
夠買晒你成set

輕輕一推

好正

我最愛的 35鏡

無之一

有啲想入坑

紅色特別版果枝？

想玩 r 系列，想入 Leica r6/7..
有無巴糸玩過？

我枝minolta 28開始見白點
想問下香港有冇師傅清到？

入啦入啦 菲林定數碼

我玩R8 加一支90/2.8 ....

菲林

鍾唔鍾意玩？ r8 睇落好大部

鍾意呀， R8 係好大部好重，但手感，功能都係一流。 過片超級爽

有部x2好少用想賣左佢 想問下值幾錢

話時話咁就一個禮拜 送到黎未？

最近二手M10個價好吸引，有d想賣左部Q TITAN 升級

有冇巴打用緊M7，啱啱停產左，A mode影slide好似唔錯

影slide關A mode咩事

想知佢點樣解讀A mode個A字

唔洗張張都推個塞打

A mode唔一定準
如果現場光源穩定的話基本上一個iso同一個shutter setting，根據情況扭光圈+/-一至兩級就得
唔好同我講扭光圈影響景深
一兩級光圈嘅散景同景深分別唔係真係太大
好多時日頭影室外，風景就信曬mp嘅測光
影囡會over半級攞返個平衡
始終電子快門死咗好難搞下

其實我又覺得M7壞電子快門唔係想象中咁常見，機械快門要返廠整都唔係平，機身造工上M7好過用緊部M6

其實由M6換M7真係有少少茅盾，但film機有A mode對我呢d比數碼機寵壞左嘅人嚟講有一種解脫嘅感覺，唔知有冇人明呢種感受

部m6個測光要用力禁實個機背先work
有無巴打試過 有無得救

搵橡筋札實佢

不要說了，退貨 蝕運費
仲要俾條女知道左

點解嘅
有無開箱圖

想知咩事
咁平都係冇好嘢

發霉，d相避曬d霉位 衰貪平無睇清楚就俾錢

部機身咩condition

全部都發霉？

唔好提了，想死

好驚喎 Up啲相比呢度巴打借鑑下都好呀
順手開埋個賣家朵我blacklist咗去

好想睇
求下你
最多我哋唔影自己嗰部比你睇傷你心

原本就係你....好彩無跟

有冇相睇下

d 毛係好嚴重食哂落玻璃？ 如果齋係毛既話應該抹到？ 有無羅比達叔睇下有無得救先

唔搞喇 都幾嚴重下，救返都曬藥費
儲錢買mp

運費都蝕埋...

mp user表示個機身真係無乜所謂
反正枝鏡重要過個body

50 1.4 v2加部r3m都係咁影

So sad... 個人感覺，7妹同pre-a, 我最後揀左pre-a, 多個glow玩下，反正買舊鏡唔係要sharp到數毛。

其實body我只會選擇m2,m3, mp, 因為個款正，mp bp雖然成2雞，但真係唔會瀨野買錯repaint.... m6係方便，但唔會拎起欣賞下

點解啲人從來唔提下M-A
用M-A係咪on9？
利申M-A

無測光，2萬幾，買m2,m3幾千蚊都係一9樣，除非有鋼琴面bp

無black paint 情意結不如M6J

絕對係

$$$$ 有錢買都唔敢拎出街

ebay有一set 四萬幾連枝50 2.8
平過m10喎

不了 買部bp mp 得閒捽下露銅岩我d

等睇m10p有乜驚喜

想問下全新mp black paint 買緊幾錢？邊度買會比較平？

水貨三萬頭至二萬尾
行貨三萬中至三萬尾
日本買或者山林道

行貨應該唔止喇

年頭apm問過，三萬九，真係訂有得傾

現在買普通版都咁貴

訂部簽名A La Carte 喇

之前砌咗部要五萬幾
唔捨得

嘩，咁又真係好貴

唔刻自己個名都係四萬姐
但唔刻個名又洗乜 a La Carte姐

a la carte埋要幾$？

我估四萬中有掛

四萬中俾多少少出部m10算
不過無錢

我想問leica 有冇出過好似富士x100f fix lens 既機

Leica Q

有無巴打可以介紹廣角21/28

21SEM
28f2 11604/11672

APS-C+等效35mm左右的話有X1, X2, X(TYP 113)
其中X1同X2得f/2.8同埋開機會伸鏡頭出嚟
X (TYP 113) 有f/1.7，唔會伸縮鏡頭

前日去問過IFC Leica store 話mp已經停左產
得返 a la carte可以上網訂

同埋就算有全新都要35000 up 睇黎又有得炒

好彩重keep 住部全新BP Mp 慢慢J

想問下師兄個陣幾錢入手？

$17200 水

幾時買 賣返岀去仲有賺

佢on9呃你
Official 停產嘅係M7
個代理唔返貨唔代表停產

好耐了、超過十年以上、玩Leica 未蝕過,尤其係鏡

好似去山林道或者銅鑼灣都有得訂的

山林道隨時有現貨

Leica store d sales=真係sales
識鬼咩

溫馨提示千奇咪撚幫襯mkk

山林道日日po啲新貨相都好鬼死吊癮

有部二手MP bp 賣緊32800

我都知唔幫襯, 不過你都要講埋個理據架

overpriced 劏客炒價

其實有佢地都係好

等我地知道的價去到咁貴

咁我地味識去搵的平的地方買

你真係蠢到我唔知講咩好
根據經濟學Law of demand
佢賣高價，你買唔起去搵平嘢買
唔會令到佢個高價減價
因為市場上有其他高購買力嘅人會本著有買貴無買錯嘅心態去幫襯佢買貴嘢，你見佢賣咁貴都未𢴇又未減價就知道佢係有能力用高價賣嘢比水魚。
喺呢個前設下，其他供應商都會逐步參考個市場定價，令到所有嘢都慢慢開始加價。
所以，只要有一間overpriced劏客做得住的話，作為消費者就無可避免地要食大圍炒價。
你所謂平啲嘅地方買，根據我嘅觀察其實都慢慢賣貴咗，只係相對上無咁貴令你覺得好似好平。
希望你識字，又睇得明啦

尖沙咀劏客電器鋪幾十年都仲生存到，D大鋪係咪又加晒價呀? 咁你又點解釋呀高人

啲尖沙咀劏客店主要係靠不良銷售手法去生存
同埋背後有其他勾當
再加上貨物嘅類型多同埋啲款不斷更新
係Law of supply 嘅嘢

唔好意思，小弟新手 想問下依加summicron 50mm v.4 or v.5 2手正常condition幾錢左右？Dcfever全部都係mkk

9000內

反而呢排多左d rigid v1 v2放出黎
又殘又舊又花都賣成7，8千

無奶心結的話

我會平平地推薦七工或者菜50/1.5

我見到dcfever mkk有支v5 唔過9000會唔會有伏

去門市試試check下囉
如果你識
佢啲鏡賣之前未必cal過

加製V4 full packing 都係9500

Mkk點會咁好死
一定係操到牛肺咁，值3000蚊嘅放到9000咁昆鳩我哋

我就係驚咁樣比mkk呃 佢dcfever啲相一定係遮哂啲缺陷

我食埋個下午茶就會去買
睇下邊個快

唉，翻緊工

小弟新手上路，點check支鏡有無calc過？

直接問支鏡有無比人cal過

姐係自己唔會check到？

星期日要返工真係好低賤
我食完埋緊單喇

自己check到

咁祝你用得開心啲啦

請教師兄有無咩方法check?

都話有咯

唔好意思, 新手想玩全手動機
我見eBay M3 user condition 6k頭, 日本仔賣家, 係咪通常無伏?

同埋係咪跟呢個list check就大致ok?

咁除左問，仲有無咩方法check到？
因為我都想看下自己用緊果枝鏡爽無cal過，感謝師兄

用緊仲check 乜鬼，要check比師傅check咪得
用緊都唔知有無cal過咁你平時用枝鏡嚟打飛機？

ebay既然都係比錢先收到貨
反正到手點解唔攞去比師傅check？
一個二個傻鳩以為人地教咗自己就識check

仲有d供應商會話呢枝鏡靚果枝鏡勁，象差都話藝術氣氛，咁d客又信，咁就可以炒完又炒！

又有道理
你岩 唔該晒師兄

七妹八妹九妹
好多花名

ok

想問下有無人知香港有無鋪頭可以代訂mp a la carte ?同埋大約幾錢

上官網訂咪得
揀好曬最尾有指示
唔識英文定唔識上網？

你預四萬頭，好多間都有得訂喇。

銅鑼灣，山林道，好多間

六千頭買不如係香港買, 起碼有得摸上手CHECK清楚啦

Ok thank you 今日去問下先

提多提
千奇咪撚去黑店

邊間黑店，點黑法

M10-p已岀

個shutter靜左勁多
不過唔會買

m10個shutter都夠靜
m10p太細聲冇乜影相feel

剛剛買左p20pro

不如買返m10

聽慣菲林shutter
嗰種質感令我覺得M10-P個shutter聽落好電子好雞仔聲

m10 Leitz Park edition 都無logo

SONY快門聲

係囉
買呢部仲好
差唔多價錢

點睇v-lux ?
大家都唔推介Leica 平野
但係呢部（尤其人像）真係咁差？
（比起c記/n記中階單反）

唔係M or SL系列=電子垃圾

點解 d相無Leica 味？

因為係貼牌機

第一下聽完冇咩「嘩」嘅感覺
反而覺得呢啲咁雞嘅摩打聲好唔自然
寧願好似菲林機咁，好subtle又光明正大咁啪一聲，嗰種清脆利落咁感覺日日都J唔厭

清脆得嚟又唔會搔擾到環境嘅Film M快門先係最過癮嘅地方

而家似電子快門

慳幾千買返M

其實機械無可能完全靜音到
但佢仲堅持機械快門做到咁細聲已經係幾勁
不過佢今舖拎左黎做selling point
人地成架電子野已經去到完全靜音
搞到掉番轉比人話似電子快門
連部iphone都靜過佢

大家真係唔好亂上ebay買野
充滿騙徒

幾百蚊都ok嘅
買咁重裝備嘅嘢就免了

M10-p 行貨應該要七萬幾

6-7萬其實有無玩開奶既人會買

啲人唔理㗎

買得m*-p既新機唔會理cp值架啦
但呢部唔夠型, 唔夠mp240或者m9p靚仔

Mp240最靚仔，m9p都靚不過數碼黎講老少少，同sensor問題

ching係咪有批mp240放唔岀喺度吹奏？
M10同M10-p個機身厚度造返film機咁上下已經屌打所有數碼奶
未計rewind crank 變成iso dail
定你純粹係bad taste

M8.2黑色都好靚
240太厚
M9P反而靚啲（monochrome勁Batman style）
今次M10P冇咩P版有嘅震撼感 可能普通M10都係Black chrome又冇M10刻字。
但宜家P版個top plate刻字太多字 MP菲林個頂就咁Leica就最正
如果刻翻Leitz仲過癮

我都覺
宜家睇翻最唔靚係240
M10變翻菲林厚度係進步嚟，但係機頂要放太多電子嘢，搞到個額頭太高
菲林機真係最靚

m10p個樣冇乜驚喜
可能一早睇左leitz park m10版，都估到佢m10p係乜樣

前個年放左部M6
原因係冇乜時間影film
跟住身痕睇下d film奶
部mp真係好靚
真係怕忍唔住買番部mp

我都因為240厚所以放左換m10，但p黎講m10p個所謂驚喜既驚喜同個炒價，我令願簡返mp240

唔洗寧願喇
你宜家都有MMMMMMMMMM

買喇屌你
振興菲林奶

唔好買m-a

m-a有咩唔好？學野

無black paint 同無測光
無咩唔好
好好笑姐

M-A唔會諗
冇測光唔方便

快的買，的價愈來愈痴線

我完全相反
睇中佢零電子嘢同black chrome

成日上網睇啲水貨價唔郁
一打去問就即刻坐地起價
再睇翻外國啲價同正貨
都係唯有乖乖鎊水

即買即加價

都慣晒
佢坐地起價都好你都搵唔到平過佢
都冇辦法

嚟緊nikon果班又話轉mount玩m鏡
買定離手呀喂

奶post唔夠on9仔咩
陣間啲尿黃nikon入埋嚟真係唔掂檔

咁你同我定
比較下啫, 又唔係踩低佢
等出年年頭水貨如果有五萬頭我都會買黎玩架啦

利申: 只玩P機

240太厚身，m10個厚度真係用得舒服太多

係啊, 所以我只係嫌個外形唔夠靚仔啫, 無話佢唔好揸手同埋操控既
FRD買左部M10用過一次都真係中晒毒, 所以咪等佢部M10P平番少少就會入架嘞

240 靚仔？ 個身又肥又厚

講緊個樣啊大哥

樣味就係肥同厚囉
定係你望佢部正正面打丁

SORRY, 我真係不嬲都係評論緊佢正面個樣

咁樣掩耳盜鈴

其實我講得唔夠清楚咩
我讚緊MP240個樣, 亦都讚緊M10既BODY既厚度大細
我夠想有MP240既樣+M10既身形, 可惜無呢

點姐，mp240個樣同m10-p又爭幾遠呢

鏡頭上方粒一字羅絲位已經好膠啦

係咪你所講嘅mp240樣+m10 body
買啦
btw Leitz Park m10算唔算mp240樣

奶POST其實D人咁撚痴既

mp240都有喎

就係個樣唔同囉, 點解要逼我認同M10P係一定靚過MP240呢
我都利申左我所有P機都會買架啦, 咪撚痴啦你

點解mp240粒一字螺絲又唔膠呢，凸曬岀嚟痔瘡咁

各花入各眼囉, 你呢五隻字你識架麻

我知喇，你係老花嘅

又關老花咩事啊, 投降嘞, 你係奶POST簡直係痴線佬, BYE

你唔好走啦

Haha…各花入各眼啦

其實我好正常...

請問 r7 + 50cron 大約幾錢到？

唔知

M-A 最平都35k 入手

癲咗

算係咁喇

個撚個統一價錢28k
好，一打去，冇晒貨，代理去攞貨要30.5k
即刻坐地起價，嬲到仆街，但係佢坐地起價都係水貨之中最平，吹佢唔脹。仲要得佢一間肯幫我攞貨
乖乖比錢。宜家好撚開心用緊
利申：年年睇Leica全球加價個價目表都睇得幾爽

有一Set 自己開心嘅然後再睇住啲市場個價位係咁漲都真係幾頂癮
今年似乎Rigid 升幅唔少

屌
係咁諗起mkk個西裝肥佬呀伯介紹各代50 cron
手勢勁粗魯... 睇完鏡片、cup唔翻個蓋就咁pat落張檯到
應該有人接咗手買咗翻去lu

總有人會去撲個身埋去嘅

屌 原來咁多人睇佢啲片
我見到都突左一突

其實你淨係Search 關鍵字就會唔覺得見到佢啲片，見到Title 係中文又好奇撳入去睇啦，咁囉

M10-P都出埋片lu
係乜嘢動力驅使佢開賣第一日就撲部機翻嚟拍片？
係mkk交租呀屌你個閪

佢能夠開得起兩間舖都唔小事啦
不過我對Digital M 冇興趣
玩耐咗Film M 係完全抽離唔到呢個世界

我唔淨止digital M
直頭成個digital photography都提唔起我條莖

有時唔得閒影相
一個禮拜攞一次出嚟幫佢射十下空炮
聽聲打飛機都好爽。
上片嗰個動作，拉嗰下阻力唔大唔細剛剛好，行雲流水

拉完其他機再拉番M 真係會wooo 一聲咁嗌出嚟

無入菲林上片同打飛機高潮射唔出精一樣

無菲林部部機都行雲流水啦

未接觸過菲林M嘅人一定會話我哋on9
但又唔自己去門市試

都有用筒廢菲林攞嚟試機嘅
空炮我指呢樣

係一種言語表達唔出嘅舒暢感，每拉一下都感受到M 嘅完美造工呢個口碑係點樣得番嚟

唔理㗎啲人
都話要八達通錶價錢買江斯丹頓

「用過你就知」真係好難說服人
但身在其中係最易被說服到

Mkk係其中一間香港有m10p既鋪,leica rumors都有講。

點只兩間鋪有d你睇唔到

呢樣真
有好多下線幫佢收機收鏡

玩奶嘅人影嘅相真係好極端

實有呢啲人
Sony都有含sir喇

mp呢？

另我諗起抆屎要有廁紙的日子。9日？你試吓斎睇唔幫襯

我估3萬尾4萬頭
已計埋打電話去問即刻坐地起價

二手有黑店賣緊三萬二千幾

ftp 3萬中wo

嗰時我想買全新機
問fotopia，佢話冇貨，但有部二手38k
明明街價全新都係30k...最後去街到訂

係唔係A La Carte?

7月代人問過全新MP 訂要$35,000

嗰時想買黑色M-A
啲代理一部全新都冇
當然吊高嚟賣

M-A我反而想買銀色

我覺得應該買兩部MP一黑一銀
加多部M-A黑色
咁就可以3色互換
屌！撚有錢

之前有一銀一黑Mp,最近放左一部銀、咁既環境死都留番部black print

大家都愛露銅
唯獨我不愛

我都唔like
但我又好like黑色機

用開罪大apsc 得支kit鏡同一支35定焦
影風景、靜物、室內較多
心郁想換Leica Q
貪佢唔洗換鏡同有macro 直出發色ok嘛？

唔ok

發色一定好過sony
其實基本上乜野廠既發色都會好過sony
至於影風景、靜物、室內較多
會唔會諗下買m機？

由A7轉玩奶，一部M7一部CL，完全唔想再睇返以前啲相

發色我最唔鍾意係canon
m咁貴 唔想買鏡開黑洞
同埋我都係旅行9影下
多謝巴打

LEICA Q係支28mm黎
影風景應該會好d既
9影下街拍下leica q都幾好
28mm又係另一種唔同既體驗
執部2手玩下囉
唔鐘意賣番出去都唔洗點輸

2手幾錢先合理
我見寶寶寶寶 水賣緊29xxx
同埋想問下佢果個crop做35/50 好無用

冇乜點留意Q
但行開dcfever lfc見2手都係爭三幾千
crop應該係減像數咁crop

爭唔係好多就會想買新
但其實好窮

用開富士apsc
無錢但又想玩菲林奶
淘咗部Fed-2過下癮先(抄Leica II )
有閒錢再入M3+L39 to LM adapter

諗清楚真係M3

其實Fed-2同M3同期既
再入好似變古董*2
本身都諗M6但貴M3一截

你諗清楚你嘅常用焦距先好決定好唔好買M3喎，同埋市面流通好多積木機

想玩35mm掃街
另外L39有俄仔35/50 可能再入85/2
如果用俄製左輪型萬能取景器應該M3/6都無分別？
唔擔心積木機 到時會上大家講開果幾間買

其實咁樣我寧願你揀M2

On9仔，個萬能取景器同你個人一樣咁廢
唔玩m mount鏡又窮的話，無謂追m 機
今時今日要玩m機，真係要買嚟用，起碼都m4
m3十部有八部伏，淨返兩部你唔夠錢買

其實我係佢
我會真係儲多一年半載買M6 Classic
無謂浪費啲冤枉錢
佢仲話多數35mm掃街，基本0.72x睇35mm都差唔多hi邊
M3 0.92x佢真係玩死自己

不如你停一停
諗清楚啲先
上網睇多啲review同了解下各代M機性能再決定買邊部
唔趕嘅。
最怕好多人一味衝去玩M機
玩完唔啱心水又屌到Leica一pat屎咁

35mm M2, M4, M6 是但一部點都好過M3啦
真係唔好用一個根本係設計俾50mm用嘅觀景器去影35mm。完全係浪費
就算你話會眼鏡版嘅35mm鏡都係咁話
根本成個體驗都唔係原本應該有嘅感覺嚟

勉強冇幸福囉

要M3樣就買M2
要時髦啲就M4
要有埋測光嘅M4就M6
完

人哋幫你概括曬啦

多謝兩位指點
我唯有玩住俄仔機鏡先啦

唔洗客氣

Hklfc有疑似騙徒主動問賣家收唔收支票，又話禁唔到錢，又唔肯過數，又話唔係香港！

疑咩似
直情係傻鳩老千
咁都俾人呃就真係抵死

DCFEVER周圍到有啦, 有話幫係非洲老表買機又乜又盛, 真係咁都唔知掟就無計

寄去烏干達
中伏唔好比人知，會比人笑

以後都係唔睇咁多review
越睇越想買

去埋門市試機
你晚晚唔洗瞓都似，囉囉luen

笑撚左 佢唔好影篤屎吖笨

自從用開CL同長期strong hold左我frd部M3
我部A7ii只會係貪方便先用 但其實開LR執都執餐懵

M3萬歲

希望買左之後可以長用 唔會想換其他機啦

機就唔會點樣換, 但鏡就無窮遠

M3+50=享受

我買Q 無換鏡煩惱

M2vsM3vsM4點睇先

儲多一排錢先入手

M4 for sure

一個月儲三皮就可以了
你老母乸有錢

Why

買埋m6 m7

M2無auto count
M3無35mm 框
M4兩樣都有，normal condition 嘅唔會太貴
m2同m3 mint condition 嘅可以買到m6
normal condition 普遍較殘

不要再說了
可能下星期入手 分期

謝師兄

已有m6 想買多部

我會揀M3，因為我用M3兼且最愛50mm呢個焦距

再買多部M6

MM12

有M6就賣左佢直上MP

計過 分期好傷 仲要佢耐左會跌得好勁

我見Q二手個價都好高
如果平好多都唔介意二手 不過無

菲林機好似冇跌價問題

菲林機就值得投資

買咗唔夠一年好似升咗5000
再早啲買應該變相升8000

先到痴線

升到痴線

想入邊部？

btw 供部mp隨時賣返出去有賺
仆街無錢買

已經賺緊

Q

未玩過Leica 入q會否不智？

我都未玩過 正打算入
Macro太吸引

買完即出Q2
再Q跌到仆街
Btw買數碼機唔好諗住升喇

其實我都諗緊佢出Q2
不過自用無乜所謂啦 都唔希望覺得唔岩用要放返出去

唔怕跌價就入q,方便既，但個人認為少左d奶既感覺

Q2幾時出

唔係咁奶我都無乜所謂 不過見佢成像好立體 好好j

同埋主要係想上FF 因為而家用緊apsc暗位開始接受唔到 日光底下其實而家部罪大我已經覺得ok

有罪大又入q算唔算overlap左

入左q就應該會好少用罪大
仲有一個原因係開始覺得換鏡有啲煩
要拎好多野出去 我仲要係係外地用多 唔想帶咁多野

去吧師兄

利申 絲
無咁多體力所以唔會考慮M(唔想拎咁重body同拎鏡）
所以只係諗緊去定唔去
其實Q已經重過我部罪大

其實絲打你心目中都有左答案
去馬啦
28mm好好玩

原來絲打

身邊無乜朋友用相機影相 唯有上黎學下野

絲打買左整個開箱文，考慮買部比老婆玩

無問題

你玩我呀M機都重

未計鏡600左右
有啲重囉 我部罪大400g咋
掛頸/膊頭掛得耐會酸軟
因為我經常要連續好多日同每日好長時間拎住部機（工作需要）

M都重 真係少聽
但無問題 自己鐘意

心思思 都想供部mp
本身諗住m10p但咁狗衝 仲要供 蝕死

M10p幾錢

玩M機就真係貪佢個金屬感, 拎住舊鐵好SOLID
否則既話只會鐘意 M鏡, 然後插任何牌子既數碼機身上
所以你可以考慮番罪大無反+M鏡

水貨價已跌穿六萬

嘩240 $2萬幾， m10p影相規好多？

都係繼續等下

M10p跌，m11又出

3部m6揮手
traveller
bp
black chrome

靚過M10，買啦買啦

而家leica store有冇 q 現貨賣

Leica行貨水貨有乜分別，價差都幾大

冇呀
行貨咪門市幫你攞去維修（聽聞係攞去上海維修部，數碼機唔洗講9成9係，菲林機似德國總部但都有機會上海，唔太清楚因為冇咩人菲林M要整 通常攞出街比達叔余師傅保養下就ok，你死部機都未死）
水貨如果真係要大執就自己寄去德國總部，佢check完再send單比你過數，整完佢寄翻比你

香港地
荷包有錢就萬事具備

知唔知專門店賣幾錢
聽日先得閒上去睇

冇留意行貨喎
應該係買咗M-A已經冇再留意任何新相機了

我工作需要拎開嗰啲機同鏡
令我覺得M鏡加兩支鏡完全係無重量架啦喎

屌你拎過大頭九未

上次行過海港城Leica store 見到部zagato口痕問下幾錢
屌佢老母話29萬幾
仲貴過建議零售價
水貨都係20萬有找
戇鳩

咁你地用緊邊部數碼M

咁萌塞

我唔係專業影相佬 啲機無咁重

用過
但自己無持有

我出街其實都係35/50嘅啫

屌你啦墜手過70-200 F/4
出街長插膊頭都爛呀

Wow MA

頸都斷

咪撚玩啦 拎支大頭九插都插m機
70-200嗰啲講緊隊埋部單反/無反

就算我嗰排拎得大頭九都唔會長插啦

等睇你開箱文

唔會長插證明你唔識用90
90先係攝影嘅精髓

MA？正野

負皮嘅人都係唔識影相

用緊iiif 同 leica q 想買metz 26 af2 閃光燈
係淘寶買左個冷靴轉熱靴 想放落iiif 到用
想問咁樣iiif用唔用枝閃光燈

吖咁你條撚樣又無講錯
我又真係無乜用呢個焦距

垃圾

垃撚圾得過你把閪口咩

90 係精髓我同意！

又的確係唔夠你咁撚垃圾

巴打識玩

家已敗 遲下包膠

邊部

買幾錢

買邊枝28

黑

28900

2代cron asph

享受下
等睇你轉M

我都岩岩入左Q

使用感如何

我用福仔28咋

買完q買m再買sL

邊度入手q ？

靚價

買完玩兩玩放返出去

又係靚野。
何解周街都插枝11663，真係咁靚，還是吹出黎？

其實LEICA支支都靚
係睇你咩口味咁解姐

用開canon
用完q唔會想用返canon

看下你地買左q果d幾時上M
話時話m10 2手咩價位？我想放上10p

上網見人用冷靴轉熱靴駁閃光燈
自己試下
條pc線一掂到部相機pc插位就閃
但禁快門唔閃

那有錢

同問

有冇自動對焦的機

CL SL

SL

仲有T, TL, TL2

想問leica q 入相你地係咪用 q個app
每次只可以入30張相

過落電話多數過幾張

終於帶左部Q去旅行
除左焦距要啲時間習慣 其他都無投訴
用開apsc轉ff 係lightroom一執相即刻笑出黎

Q影相要記得測好光再+1/3 EV

Mon睇光啲 相就under少少
不過後期推返問題都唔大既

用慣其他廠，第一次用Q時真心覺得佢軟件唔掂

例如DEL相時，個確認Y/N彈咗出嚟後，按左右可以就咁去另一張相
而確定喺十字制中間其實好易先㩒到左右制再確定

已經試過唔止一次洗錯相

有得包圍曝光架?

同埋佢個制有啲實

DNG一張算啦

DNG

Leica 真折墮到一個無得救嘅地步

呢個價買真m好撚過啦

而家買q是否不智？ 聽聞好似就出q2

如果部zenit m係用黎攞中低階市場都算，賣咁嘅價錢佢真係當人on9，個樣又衰成部m5咁，前面加幾隻角就當新機出，估唔到leica都淪落到用lomo黎呃錢

做得M機就無論如何都唔會係中低階市場啦

如果部機夠你用同岩你用既話 出新機唔影響值唔值得買

好似GRIII 一樣，多舊魚。 GR 夠做。

跟支 35f1.0 鏡喎 雖然唔知質素係點

俄仔鏡

值唔值俾多差唔多20K買M10?定買M240?

M10 for sure
M240太肥太厚

有budget如果M 262?

扑突巴咪答咗你M10囉
又去翻262做咩

M10太貴，因為鏡都無.......早幾年賣左部M9去換左部A7R. 後悔到而家

唔抵幫

呢度無你嘅事，你可以岀返去了
買枝奶鏡用A7R影下咪算囉
無必要追奶機，尤其無budget

只不過睇下成象係咪值得俾多20K上M10

玩得數碼M，睇個殼邊部靚仔啲咪算囉